美國兩黨議員希望盡快通過制裁賣港官員既法案 / 歐盟研擴大外國投資審查阻中國買家併購

美國共和黨參議員圖米（Patrick Toomey）說，無論共和黨或民主黨議員，都希望參院盡快通過法案，制裁損害香港自治的中國官員和當地銀行。

圖米在參議院銀行委員會聽證會上說，兩黨議員都希望盡快通過法案。圖米與民主黨參議員范赫倫（Chris Van Hollen）上月聯合提出法案，制裁需對中國在香港強推「港版國安法」負責的個別官員，凍結他們在美國資產。與以往法案不同，與該些官員有相當多交易的中資銀行，也會成為制裁目標，包括切斷它們與美國銀行業的連繫及限制它們進行美元交易。

支聯會主席李卓人亦有透過網絡連線參與聽證會⋯⋯

誠懇呼籲唔好再舉美國旗，你唔係美國人又搞佢哋支旗，美國人會好反感

#1 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

一份公開文件草案顯示，歐盟執委會提議擴大對區內外國投資的審查範圍，以保護更多行業不被潛在的中國買家收購。倘歐盟各國於6月15日前不提出反對，該草案將獲得通過。

最緊要搞埋班仆街嘅屋企人